旺角油麻地疫區髒亂 坑渠鼠覓食四竄

一早要全部舊區重建

本港新冠肺炎疫情持續嚴峻，油尖旺區更成為爆疫重災區，東網記者在今日(27日)凌晨在旺角及油麻地區的排檔及街市巡視。至近凌晨3時，記者在旺角深圳街街市乍聽有老鼠的吱吱叫聲，未幾目睹有3隻碩大的老鼠，在污水積聚的路邊竄出，其中有老鼠明目張膽，跳上街市檔口近砧板處及發泡膠箱之間亂竄覓食，毫不怕人。
而在油麻地新填地街及北海街交界的排檔及街市，在一間店舖門外，有4至5隻老鼠在坑渠口竄出，牠們看似十分熟路，聯群結隊逕自走向該店外路邊，嚙咬遺留在路面的米飯殘渣，有老鼠更毫不浪費，飽餐之後，還叼走吃剩的飯餸，返回鼠竇慢慢享用，與一眾鼠輩大快朵頤。
而爆疫嚴重的深水埗區，鼠患同樣嚴重，食環署早前在區內後巷，擺放了放置鼠餌的捕鼠器。昨晚(26日)記者在區內巡視，其中在汝州街一處後巷，發現當局放置的7個老鼠籠中，其中有一至兩個籠捉到老鼠，但距離滅鼠成效，相信還言之尚早。
目前疫情爆發之際，油尖旺及深水埗區內大廈多屬唐樓，內有大量劏房、環境衞生惡劣，多幢大廈出現渠管亂駁及老化問題，不時傳出臭味的後巷更淪為老鼠樂園。有碩大的肥鼠不時在街上亂竄，情況令人側目，事件亦反映食環署滅鼠不力，難為街坊在疫魔下要與鼠患共存，面對新冠肺炎疫情及鼠疫兩疫夾擊。

點解新冠肺炎殺唔到老鼠

可能已殺唔少

封區包唔包埋老鼠？
有老鼠想走佬犯唔犯法？

蛋白結構唔o岩, pick up 唔到條rna

因為佢地細胞冇ace2 依個鎖

死或感染係支那肺炎嘅老鼠數量應該暫時仲係0

老鼠問題講左十年都有啦屌
有撚做過野咩

弊燈指出老鼠都有動物權益

搞完場大龍鳳影相交功課
但基本衛生問題都唔柒理

武肺咁強冇理由殺唔到老鼠

武肺咁廢，TG化武先有用

成個油尖旺咁撚舊污糟應該炸撚晒佢重新起過

老鼠好得意
有無鼠義工幫幫手

去寵物台問下

香港越嚟越多人養花枝鼠 即係馴化老鼠

2003年新聞？

又真係感染唔到老鼠喎

而家先知？
老鼠會唔會傳武肺？唔會既話正苦都唔會搞架啦

鼠王芬呢個名我細細個就識啦
死咗去邊

應該係1903年